全叔向上水警察宿舍投擲汽油彈案 判監三年半

#區域法院第廿三庭
#李慶年法官
#20200323上水 🔥#判刑
🧓黃/全叔 (62) 🛑已還押逾12個月

控罪：
① 有意圖而縱火
被控於2020年3月23日在上水保榮路5號上水已婚警察宿舍外，無合法辯解而用火損壞屬於高級警員7911李業倫的私家車VY5553，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否會被損壞及意圖藉摧毀或損壞財產以危害他人生命或罔顧他人生命是否會因而受到危害。

② 管有腐蝕性物品
被控於同日在上水已婚警察宿舍外的單車徑管有腐蝕性物品，即鹽酸。

③ 管有物品意圖作非法用途使用
*簡易
被控於同日在上水已婚警察宿舍外的單車徑管有1把鋤頭，意圖將其作非法用途使用。

背景：
被告當日凌晨向宿舍停車場擲3枚汽油彈，其中2枚跌在停車場內，警方接報到場，在附近截查正踏單車的被告，搜查單車時發現1支懷疑易燃物品。

-----------------------------
辯方代表： #黃纓淇大律師

昨天聆取對控罪的回答及求情的詳情：

判刑速報‼️‼️
控罪(1) : 量刑起點為5年半監禁，求情因素後下降至5年3個月，認罪扣減1/3，判處42個月監禁
控罪(2) :量刑起點為15.5個月，認罪扣減1/3, 判處10個月監禁
控罪(3) :量刑起點為9個月監禁，認罪扣減1/3,判處6個月監禁

總刑期：所有同期執行，總刑期42個月監禁‼️‼️

(按：開庭前，全叔一直看著到場旁聽的外孫🥺🥺)

香港人對你唔住

推

扣曬還押假期仲有幾耐

香港人：我轉頭去阿布泰買多小小野當贖罪卷

三年都走唔甩

連登仔話： 廢老快d 去死。

全叔

廢人：上網冷嘲熱諷啲黃絲當付出

如果冇特別仲有十六個月左右

三年半減12個月
未扣假應該都係兩年半咋喎？

點幫佢屋企人

香港人：加油💪 聽日睇下食咩自助餐好先

行為良好最多扣三份一，即係坐28個月，2.3年

煲底見！

係

我唔太相信仲有行為良好俾佢地用

咪就係，你睇下天埼仲坐緊就知

好幽默呀dllm

VY5553

手足

好似係一入到去已經扣左1/3先，違規先再加

無錯呀
不過全叔唔係廢老
一樣有老而不廢

李慶年法官今早判刑時指，被告的行為是對法治的直接衝擊，縱火為嚴重罪行，判刑須具阻嚇性，最終判被告即時入獄42個月。

李官判刑時指，被告在凌晨時分犯案，當時宿舍內的居民已熟睡，警覺性較低，被告的行為因而有可能帶來更高的人命潛在風險。另被告聲稱用鐵線鎖上鐵閘只是是為了阻礙他人追捕，但無可否認這會增加居民逃離現場的風險。且被告投擲的其中一個汽油彈擊中宿舍內的汽車，汽車內載有易燃液體，有機會引起爆炸，風險亦隨之增加。

李官續指，他接納被告是一個奉公守法的好丈夫及父親，案發時已年屆62歲，亦及早表示認罪，願為自己的過錯承擔責任，最終就意圖而縱火、管有腐蝕性物品及管有物品意圖作非法用途三罪分別判處42個、10個月及6個月監禁，同期執行，即總刑期為42個月監禁。

屌你老母，兩件事都唔關事都溝埋黎講

我屌你老母死全家就關事啦，你隻5毛仆街死就對得全手足啦

死曱甴
你咪又係支那狗

上連登笑黃絲當撐猝死同袍

天琦18年1月被判6年
扣埋行為良好都要坐4年
下年1月先出冊

其實成日講呢啲傻閪廢話，有乜撚嘢意思呢？

有無人知佢屋企人需唔需要幫助

你地咪覆條友啦
9成係班狗偷左account 啦
班傻閪由得佢地自high 啦

重撚到

贖罪卷？而家我地有罪要靠買野去贖？

我轉頭去建興砌你老母當報效国渣

師兄一定收埋唔少驚天動地嘅港獨計劃 港獨英烈實有你個大名 最怕你唔肯認

都幾肯定手足唔會因行為良好而獲減刑

下年7月出返嚟

藍屍：睇多啲TVB當拜祭武肺死打針死嘅支那畜生

齋睇外表依啲分分鐘就係連登仔屌既藍屍廢老

燒鐵閘on9唔扺可憐

你呢種人真係又柒又on9 好撚煩
明明係兩回事嚟 更何況撐黃店有咩問題
唔係見唔到個19政府點搞鳩啲黃店啊嘛?

手足，辛苦你唔好意思，希望16個月之後見你健健康康出返嚟。

push

屌你班撚樣
害撚完人先知衰？

仲有15個月，下年7月出冊

連阿伯都勇武過九成香港豬。

你諗多咗
香港人直頭唔知佢係邊個

駁唔到

你反政府仲講行為良好？
你班撚樣訓撚醒未

唔知仲有冇自由西等我

其實大多數都行為良好㗎

一開始會減咗先

巴打 所見略同 呢啲人真係屌出聲

六旬退休漢聲言自2019年反修例運動開始，從新聞看到年輕人與警察衝突，對年輕人寄予同情，同時感到有壓力。去年3月某個凌晨，他向上水已婚警察宿舍投擲三枚汽油彈，即晚被巡邏警員拘捕，並在他乘坐的單車上搜出鋤頭及載有通渠水的膠樽。退休漢昨在區域法院承認蓄意縱火等三罪，法官李慶年今判刑時強調，向警員及其家人復仇只會產生更多罪惡，建議被告「化戾氣為祥和，才可享心中平安」，判被告監禁3年半。

法官李慶年判刑時引用上訴庭案例指出，為保護公眾人身及財產安全，判刑須較重及具阻嚇性。沒有引致他人受傷的縱火罪，量刑標準一般為4至6年監禁。李官續指，凌晨時分宿舍居民可能已熟睡，警覺性低，被告卻用鐵線捆綁可供逃生的鐵閘，掟出的汽油彈更波及一輛私家車，一旦汽車失火爆炸，會帶來更高的人命風險。

李官強調，縱火可造成灼傷或毀容等身心創傷，相比其他創傷更痛苦，亦令警員無辜的家人「惶惶不可終日」，產生精神壓力。李官直指被告行為直接衝擊法治，即使被告對警方不滿，但對警察家人報仇，只會產生更多罪惡，建議被告「與智者為伍，三思而後行；化戾氣為祥和，才可享心中平安」。

李官以監禁5年半為縱火罪的量刑起點，但接納被告一直奉公守法，是好丈夫和好父親，還柙期間錯過母親喪禮，已深感懊悔。基於被告認罪及個人背景，將量刑起點下調3個月，並因認罪扣減三分一刑期，同時為避免總刑期過長，其餘控罪同期執行，最後判處42個月監禁。被告另須為損毀私家車賠償5,000元。

全叔撐住，好快會救你出嚟

香港政苦對你唔住

有冇得捐錢？

應謝你全叔

咁你想點？

藍屍

好嬲好嬲

你咁得閒碌咁多頁

係呀﹐國安IS WATCHING YOU

出得嚟行，預咗要還

唔好講無意義既野

大叔打左科興未？

頂住呀

人地回一個post收5毫
大生意來

我有暗病
又肥矮毒
唔比打

信党信国家，怕乜

即係你打左

上面果隻真係五毛黎，你睇番佢個名，再認番佢之前個改就知。

手足加油
我地會keep住食黃店抗爭
你嘅犧牲唔會白費
歷史會判你無罪

好人一生平安

其實要捉違規有幾難？
你真係可以100% 跟足監獄規矩3年都唔出錯？

咁終於有個時間，有個終點
就當入咗去避疫啦
大家有時間就寫封信俾全叔
佢睇多幾封就可以出返黎同個孫玩（知道期限時間會過得快d）

全叔嘅個案令我幾難忘
記得果晚睇連登話有人出事第二日知道係銀髮族黎打個突

全叔還押後拒絕私飯香煙等支援話要留返俾後生仔
大家不如多d寫信問候同關心佢啦！

//還柙了十三個月，經扣減後，全叔還需坐十五個月，下年七月出冊。//